<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>CAS</title>
    <link>https://enriquegallardov.github.io/CAS/</link>
    <description>Recent content on CAS</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://enriquegallardov.github.io/CAS/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Le Boxing Club</title>
      <link>https://enriquegallardov.github.io/CAS/registros/le-boxing-club/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://enriquegallardov.github.io/CAS/registros/le-boxing-club/</guid>
      <description>Áreas de CAS Creatividad: No hubo elemento de creatividad en esta experiencia CAS. Actividad: Durante la actividad, tuve que realizar una serie de ejercicios físicos, los cuales fueron muy exigentes. Servicio: No hubo elemento de servicio en esta experiencia CAS. Etapas de CAS Investigación: Durante la actividad, aprendí sobre la importancia de mantenerse en forma y saludable, así como los beneficios de hacer ejercicio. Preparación: Para prepararme para la actividad, llevé ropa deportiva y una botella de agua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isla Fuerte</title>
      <link>https://enriquegallardov.github.io/CAS/registros/isla-fuerte/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://enriquegallardov.github.io/CAS/registros/isla-fuerte/</guid>
      <description>Áreas de CAS Creatividad: Durante esta actividad CAS, demostramos nuestra creatividad en varias instancias, particularmente durante la visita al colegio de la isla. Esta actividad consistió en planificar y realizar clases de inglés para niños entre las edades de 5 a 9 años. Tuvimos que ser creativos tanto durante el proceso de planificación como durante las actividades en sí mismas, puesto a que no todo salió de acuerdo al plan e improvisación fue necesaria en ocasiones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Humedal de Torca Guaymaral</title>
      <link>https://enriquegallardov.github.io/CAS/registros/torca-guaymaral/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://enriquegallardov.github.io/CAS/registros/torca-guaymaral/</guid>
      <description>Áreas de CAS Creatividad: No hubo elemento de creatividad en esta experiencia CAS. Actividad: Durante la actividad, tuve que cavar huecos en los cuales iba a plantar árboles, lo cual fue físicamente exigente. Servicio: Durante la actividad, plantee un total de 4 árboles, los cuales van a contribuir a la restauración del humedal, y un medio ambiente más saludable en general. Etapas de CAS Investigación: Durante las visitas al humedal, el guía nos enseñó sobre el área, los animales que viven en él, y la manera en que nuestra actividad va a ayudar a restaurar la reserva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vuya</title>
      <link>https://enriquegallardov.github.io/CAS/registros/vuya/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://enriquegallardov.github.io/CAS/registros/vuya/</guid>
      <description>Áreas de CAS Creatividad: No hubo elemento de creatividad en esta experiencia CAS. Actividad: La creación de los cuadernos no fue físicamente exigente; mi papel era simplemente cortar papel. Servicio: Los cuadernos creados durante la actividad serán donados a niños del Chocó que los necesitan. Etapas de CAS Investigación: Para comenzar a trabajar, tuvimos que prestar atención a las instrucciones para entender como crear los cuadernos adecuadamente. Preparación: Tuvimos que venir preparados a las sesiones con los materiales que necesitabamos, así como colores o papel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vuelo de cometa</title>
      <link>https://enriquegallardov.github.io/CAS/registros/vuelo-de-cometa/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://enriquegallardov.github.io/CAS/registros/vuelo-de-cometa/</guid>
      <description>Áreas de CAS Creatividad: Tuve que ser creativo para diseñar la cometa con los materiales limitados que tenía. Actividad: Despúes de la creación de la cometa, tuve que correr afuera durante media hora para probar si servía. Servicio: No hubo elemento de servicio en esta experiencia CAS. Etapas de CAS Investigación: Para crear nuestra cometa, tuvimos que investigar un poco, principalmente hablando con un profesor, para saber cómo crear una cometa adecuadamente.</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Mentes creativas</title>
      <link>https://enriquegallardov.github.io/CAS/pip/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://enriquegallardov.github.io/CAS/pip/</guid>
      <description>Introducción Propósito de la iniciativa: Este proyecto de iniciativa personal (PIP) tiene como propósito acompañar y apoyar a niños particularmente creativos y curiosos quienes están en el programa de Mentes Creativas en The English School (TES). La edad de los participantes oscila entre 6 y 10 años y muestran interés y pasión por los procesos de aprendizaje extracurriculares.
Selección del proyecto: Decidí seleccionar este proyecto porque fue algo en lo que yo consideré que podría tener un impacto positivo, pues los niños de Mentes Creativas son muy inteligentes y curiosos, pero con frecuencia tienen dificultades organizando sus ideas o desarrollando en su finalidad un proceso de trabajo, pues no tienen la experiencia para medir y balancear su pasión del conocimiento por la eficacia que requiere el mundo real.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
